\section{Piemērs Nr.2} % Brīdinājums ir garumzīmes dēļ

%% 1.daļa
\begin{frame}{Piemērs Nr.2}
    \begin{center}
        \begin{circuitikz}
            \draw(2,6) node[label={above:\textcolor{green}{1}}] {}
            to[R, l=$R_{21}$, v_>=\textcolor{blue}{$U_{R_{21}}$}, *-](2,4);
            \draw(2,2) to[american voltage source, v_>=\textcolor{blue}{$U_S$}, i<_=\textcolor{red}{I}](2,4);
            
            \draw
            (2,2) to[R, l=$R_{22}$, v_>=\textcolor{blue}{$U_{R_{22}}$}] (2,0)
            to [short](5,0)
            to [R, l=$R_3$, v_>=\textcolor{blue}{$U_{R_3}$}](5,6)
            to [short](-1,6)
            to [R, l=$R_1$, v_<=\textcolor{blue}{$U_{R_1}$}](-1,0)
            to [short, -*]
            node[label={below:\textcolor{green}{2}}] {}(2,0)
            ;
            
            \draw (1.8,0) to[short]
            node[ground]{}(1.8,-0.5);
        \end{circuitikz}
    \end{center}
\end{frame}


%% 2.daļa
\begin{frame}{Piemērs Nr.2}
    \begin{center}
        ZSM - 3 vienādojumi\\
        KSM - 2 vienādojumi\\
        \vspace{5pt}
        \hrule
        \vspace{5pt}
        MSM - \textbf{1} vienādojums\\
        $n_1=m-1-z_{tikai U_S}$
        
        \vspace{10pt}
        
        
        \fontsize{12}{5}\selectfont
        
        \begin{tabular}{c|c|c}
            $I_1=\frac{\varphi_2-\varphi_1}{R_1}=$ & $I_2=\frac{\varphi_1-\varphi_2+U_S}{R_{21}+R_{22}}=$ & $I_3=\frac{\varphi_2-\varphi_1}{R_3}=$\\
             &   & \\
            $(\varphi_2-\varphi_1)\cdot G_1$ & $(\varphi_1-\varphi_2+U_S)\cdot G_2$ & $(\varphi_2-\varphi_1)\cdot G_3$\\
             &   & \\
             &   & \\
            $G_1=\frac{1}{R_1}$ & $G_2=\frac{1}{R_{21}+R_{22}}$ & $G_3=\frac{1}{R_3}$
        \end{tabular}
        
        \fontsize{10}{1}\selectfont
        
        \vspace{5pt}
        \textcolor{red}{Sākumā zara kopējā pretestība un tad vadītspēja}
        
        \vspace{3pt}
        1. mezglā pielieto KStL: $-I_1+I_2-I_3=0$
        
        \vspace{3pt}
        $-(\varphi_2-\varphi_1)\cdot G_1+(\varphi_1-\varphi_2+U_S)\cdot G_2-(\varphi_2-\varphi_1)\cdot G_3$
        
    \end{center}
\end{frame}


%% Pārveidojums
\begin{frame}{Piemērs Nr.2}
    \begin{center}
    Sprieguma avotu ķēdē var pārveidot par strāvas avotu
    
        \begin{circuitikz}[scale = 0.9]
            \draw(0,6) node[label={above:\textcolor{green}{1}}] {}
            to[R, l=$R_{21}$, o-, v_>=\textcolor{blue}{$U_{R_{21}}$}](0,4);
            \draw(0,2) to[american voltage source, v_>=\textcolor{blue}{$U_S$}, i<_=\textcolor{red}{I}](0,4);
            \draw(0,2) to[R, l=$R_{22}$, -o, v_>=\textcolor{blue}{$U_{R_{22}}$}] node[label={below:\textcolor{green}{2}}] {}(0,0);
            
            \draw (2,3) to[short, l=$\equiv$, i<_=\textcolor{white}{I}, color=white](2,3);
            
            \draw (4,6) node[label={above:\textcolor{green}{1}}] {}
            to[short, o-](4,5)
            to[short](3,5)
            to[R, l=$R_{21}$, v_>=\textcolor{blue}{$U_{R_{21}}$}](3,3)
            to[R, l=$R_{22}$, v_>=\textcolor{blue}{$U_{R_{22}}$}](3,1)
            to[short](4,1)
            to[short, -o]node[label={below:\textcolor{green}{2}}] {}(4,0)
            ;
            
            \draw (4,5) to[short, *-](5,5)
            to[american current source, l=\textcolor{red}{$I_{S_{eq}}$}](5,1)
            to[short, -*](4,1)
            ;
        \end{circuitikz}
        
    $I_{S_{eq}}=\frac{U_S}{R_{21}+R_{22}}=U_S\cdot G_2$
    \end{center}
\end{frame}


%% 3.daļa
\begin{frame}{Piemērs Nr.2}
    \begin{center}
        \fontsize{12}{10}\selectfont
        
        \begin{circuitikz}
            \node (A) at (0,0) {$\varphi_1\cdot (G_1+G_2+G_3)-\varphi_2\cdot (G_1+G_2+G_3)=-U_S\cdot G_2$};
            
            
            \draw [->] (-4,-1) -- (-4.4,-0.3) node[draw=none,fill=none,font=\Large,midway,below] {};
            \node (B1) at (-3.1, -1.3) {\textcolor{blue}{Potenciāls, kurš tiek}};
            \node (B1) at (-3.1, -1.8) {\textcolor{blue}{apakstīts vienmēr ir}};
            \node (B1) at (-3.1, -2.3) {\textcolor{blue}{ar "+" zīmi}};
            
            
            \draw [->] (-0.1,-1) -- (-0.6,-0.3) node[draw=none,fill=none,font=\Large,midway,below] {};
            \node (B) at (0.8, -1.3) {\textcolor{blue}{Visu pārējo mezglu}};
            \node (B) at (0.8, -1.8) {\textcolor{blue}{potenciāli tiek}};
            \node (B) at (0.8, -2.3) {\textcolor{blue}{aprakstīti ar "-" zīmi}};
            
            
            \draw (-4,0.3) to[short](-4,0.5)
            to[short](-1.3,0.5)
            to[short](-1.3,0.3)
            ;
            \draw [->] (-2.7,0.9) -- (-2.7,0.6) node[draw=none,fill=none,font=\Large,midway,below] {};
            \node (C) at (-2.7, 1.65) {\textcolor{blue}{Mezglam pievienoto zaru}};
            \node (C) at (-2.7, 1.15) {\textcolor{blue}{vadītspēju summa}};
            
            
            \draw (-0.1,0.3) to[short](-0.1,0.5)
            to[short](2.6,0.5)
            to[short](2.6,0.3)
            ;
            \draw [->] (1.3,0.9) -- (1.3,0.6) {};
            \node (C) at (1.99, 2.15) {\textcolor{blue}{Aprakstāmā mezgla un cita}};
            \node (C) at (1.99, 1.65) {\textcolor{blue}{mezgla savienojošo zaru}};
            \node (C) at (1.99, 1.15) {\textcolor{blue}{vadītspēju summa}};
            
            
            \draw [->] (2.8,-2.8) -- (4.1,-0.3) {};
            \node (B1) at (0, -3.2) {\textcolor{red}{Mezglam pievienoto StA vai ekvivalento StA vērtību}};
            \node (B1) at (0, -3.7) {\textcolor{red}{summa. Jāņem vērā avota virziens!}};
        \end{circuitikz}
    \end{center}
\end{frame}


%% 4.daļa
\begin{frame}{Piemērs Nr.2}
    \begin{center}
        Ķēdē viens mezgls (jebkurā vietā) var tikt izvēlēts par \textcolor{red}{bāzes mezglu} (atskaites punkts) ar jebkādu potenciāla vērtību.\\
        
        \vspace{5pt}
        \fontsize{20}{10}\selectfont Parasti:  \textcolor{red}{$\varphi_{\textrm{bāzes}}=0$ V}
        
        \fontsize{10}{10}\selectfont
    \end{center}
    
    \begin{flushleft}
        Ķēžu simulātori:
        \begin{itemize}
            \item LTSpice
            \item PSpice
            \item NGSpice
            \item u.c.
        \end{itemize}
        izmanto tieši MSM, tieši tāpēc simulātoros vienmēr pievieno zemi! ASND vai SND elementus.
    \end{flushleft}
        
\end{frame}


%% 5.daļa
\begin{frame}{Piemērs Nr.2}
    \begin{center}
        \textcolor{red}{Mūsu piemērā izvēlēsimies $\varphi_2=0$ V}\\
        \begin{circuitikz}
            \draw [->] (0,0.2) -- (0,-0.3);
        \end{circuitikz}
        
        $\varphi_1\cdot (G_1+G_2+G_3)=-U_S\cdot G_2$\\
        
        Viens nezināmais - viens vienādojums\\
        \vspace{20pt}
        
        $U_{12}=\varphi_1-\varphi_2=|\varphi_2=0|=\varphi_1$\\
        \vspace{2pt}
        \textcolor{red}{turpmāk neizmantosim}  ne \textcolor{red}{$\varphi_1$}, ne \textcolor{red}{$U_{12}$}, bet gan $U_1$, indeksam\\ir atzīmēts tikai mezgla numurs, bāzes mezgla numurs netiek rakstīts.
    \end{center}    
\end{frame}